[金魚記憶] 2016年最黑暗垃圾會選舉

9月4日票站問題不斷
香港已是第六屆的立法會選舉，選舉事務處應該是有經驗去處理一個全香港性的選舉。但今屆的立法會選舉投票過程中，問題不繼，不單是行政上出現問題，更有懷疑選舉不公正的事情出現，不禁令人懷疑選舉事務處下的選舉管理委員會是否再有能力去舉行一個公平公正的選舉。

1. 票站安排未能應付投票人數
當日投票人數眾多，多個票站出現人龍，更有票站要有9月5日凌晨才能夠完成整個投票程序。選舉管理委員會解釋是有以往借用場地的團體今屆再沒有借出場地所致，但選舉管理委員會理應有更多後備的場地去作為投票站，而且，選舉準備過程長達數個月，選舉管理委員會絕對有時間向不同的團體組織查詢以提供足夠的場地。

2. 監察投票代理人被拒入票站
公民黨22位早已確認是有效的監察投票代理人，卻在9月4日當日早上被以未有記錄為由，不能進入票站監察票站運作。以致該22名監察投票代理人不能進行投票前監察檢查票箱、封箱等程序。

3. 種票疑雲 屆屆發生
拳心雷、拳心卡、巴士接送等多次在選舉出現，以上事件不單每一屆都有發生，甚至有記者找到有懷疑種票的安老院「放蛇」，拍下整個過程。然而，選舉事務處不但沒有跟進，更對長久以來的「種票」問題隻眼開隻眼閉。早前已經有建議在登記選民時要提供住址證明以減低種票的機會，但政府卻以「將嚴重打擊市民登記做選民的意欲」為由拒絕。

4. 票站混亂
今屆更有票站容許以身分證影印本作為證明，並且成功投票。選舉管理委員會主席馮驊更稱根據現行法例，選民領取選票時需出示身份證明文件，但沒有規定一定要使用身份證，「任何選舉主任信納它，一個妥當、辨認到身份的證明文件都可以」。但當日下午，選舉管理委員會卻發出聲明指選民單憑出示身分證副本不能領取選票，推翻馮驊的講法。

今屆亦出現多宗「被投票」事宜，多名市民投票時發現自己的名字已被劃去，不知是被人冒認投票，還是工作人員出錯。然而，向票站職員投訴卻只換來一張有標記的無效票。

「問題選票」層出不窮，當日有選民投訴，所領取拿取的超級區議會選票早被蓋了印。票站主任做法為即時更換另一張選票，並把問題選票的底、面分別蓋上表示作廢的印章處理，並指會向上級匯報及繼續跟進。但所有選票理應不能有任何特別的記號，更何況是一張預先「被蓋印」的選票。此事並不只有一宗，當日有2名香港電台記者發現有全新未用過的選票上竟有淺色剔號。票站職員卻只解釋，選票可能受墨水影響及只屬印刷問題，強調選票不會被視為廢票，最後在記者堅持下，職員才更換選票作廢。

航運交通界界別按「選擇次序淘汰」制投票，選民須用筆以阿拉伯數字填寫所選擇候選人的先後次序，候選人必須取得絕對多數（50%以上）的有效選票才可當選。然而，卻有票站職員誤導投票方法。

5. 神祕數字
有部份票站懷疑出現投票人數與選票數目不符的情況。有票站完成點票後，票站職員指投票人數有變更，張貼在場內的「每小時地方選區投票人數」無故多300人。亦有票站亦被指地區直選有效票及廢票總數，比總投票人數多93張。直至今日，傳真社分析今屆立法會舉選舉的 96個票站數據，發現不止兩個票站出現選票比投票人數多的情況，而是合共多出選票831張。選舉事務處有責任並且是有必要去解釋此現象。

最後係有某d票站有黑警介入

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多